# Grandes machines/fermes complexe

## Machines principalement de Ilmango

!!! info "Farm à stone de Ilmango"
    Ilmango est un youtubeur anglais ![Ilmango youtubeur](images/ilmango.png "Ilmango Youtubeur"){ width=30 }, réputé pour faire toutes sortes de machines très complexe avec la thématique de Minecraft via aussi la Redstone ![Redstone](images/items/redstone.webp "Redstone"){ width=30 }.

    <iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/G2P3dnZH9s8" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

!!! info "Farm à or de Ilmango"
    Attention cela concerne les joueurs qui jouent à une version inférieur à celle de la 1.14. Ilmango avait fait une très bonne ferme à or ![Lingot d'or](images/items/lingot_or.webp "L'ingot d'or"){ width=30 } qui demande beaucoup d'obsidiennes ![Bloc d'obsidienne](images/blocs/obsidienne.webp "Bloc d'obsidienne"){ width=30 }.  
    Cependant sur le papier cette ferme est très efficace :

    <iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/jJxg95INknA" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; 
    encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

    Si cela ne vous convient pas du fait que la version est trop antérieur, je vous conseille de jeter un coup d'oeil à sa chaîne Youtube mais je vous propose d'essayer aussi cette ferme qui peut être utilisé à partir de la version 1.16 et qui a été conçu par Ilmango et theGlotzerify ![theGlotzerify](images/theGlotzerify.jpg "theGlotzerify"){ width=30 } (possède aussi une chaîne Youtube).  
    Je vous mets ci-dessous leurs deux vidéos qui en parle :

    <iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/NrNrqaaPkl0" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

    <iframe width="400" height="225" src="https://www.youtube.com/embed/K7zw4JYyBeo" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>

    
